\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Feuerriese}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesiger Riese, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (Ritterrüstung)},
        hit-points  = {162 (13W12+78)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 25,
        dex = 9,
        con = 23,
        int = 10,
        wis = 14,
        cha = 13
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +3, Kon +10, Cha +5},
        skills = {Athletik +11, Wahrnehmung +6},
        damage-immunities = {Feuer},
        senses = {Passive Wahrnehmung 16},
        languages = {Riesisch},
        challenge = 9
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Riese führt zwei Angriffe mit dem Großschwert aus.

        \DndMonsterAction{Zweihandschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +11 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 28 (6W6+7) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zweihandschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+11,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=28 (6W6+7),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Felsblock}
        Fernkampfwaffenangriff: +11 auf Treffer, Reichweite 18/72 m, ein Ziel. Treffer: 29 (4W10+7) Wuchtschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
